\chapter{Transiciones}
Se usa una transición para desvanecerse gradualmente (o borrar) entre dos clips. En OpenShot, las transiciones están representadas por rectángulos azules redondeados en la línea de tiempo. Se crean automáticamente cuando se superponen dos clips y se pueden agregar manualmente arrastrando uno a la línea de tiempo desde el panel Transiciones. Una transición debe colocarse encima de un clip (superpuesto), siendo la ubicación más común el principio o el final.

\section{Vista general}
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.5]{imagenes/transition-overview.jpg}
\end{center}
\newpage
\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|m{8cm}|}
\hline
No. & Nombre & Descripción\\ 
\hline
1 & Clip 1 & Un video clip\\
\hline
2 & Transición & Una transición gradual de desvanecimiento entre los 2 clips, creada automáticamente al superponer los clips.\\
\hline
3 & Clip 3 & Un clip de imagen\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Dirección}
Las transiciones ajustan la alfa / transparencia del clip debajo de este y pueden desvanecerse de opaco a transparente o de transparente a opaco. Haga clic derecho y elija Transición inversa para cambiar la dirección del desvanecimiento. También puede ajustar manualmente la curva de brillo, animando el desvanecimiento de la forma que desee.
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.34]{imagenes/transition-reverse.jpg}
\end{center}

\section{Cortar en partes}
OpenShot tiene muchas formas fáciles de ajustar las posiciones de inicio y finalización de una transición (también conocida como corte). El método más común es simplemente agarrar el borde izquierdo (o derecho) de la transición y arrastrar. Aquí hay una lista de métodos para cortar transiciones en OpenShot:
\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|m{4cm}|m{8cm}|}
\hline
Nombre & Descripción\\ 
\hline
Cortar & Cuando el cabezal de reproducción (es decir, la línea roja de reproducción) se superpone a una transición, haga clic derecho en la transición y elija Cortar.\\
\hline
Cortar todo & Cuando la cabeza de reproducción se superponga con muchas transiciones, haga clic con el botón derecho en la cabeza de reproducción y elija Cortar todo (cortará todas las transiciones que se crucen).\\
\hline
Cambiar el tamaño del borde & Pase el mouse sobre el borde de una transición y cambie el tamaño del borde(la duración de la transición).\\
\hline
Herramienta de corte & La herramienta de corte(tijeras) corta una transición cada vez que hace clic, así que tenga cuidado.Es fácil y peligroso.\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}
\newpage
Tenga en cuenta que todos los métodos de corte anteriores también tienen \bf{atajos de teclado}.

\section{Máscara}
Al igual que los clips, las transiciones también tienen propiedades que se pueden animar con el tiempo. El desvanecimiento (o borrado) puede ajustarse con la curva de brillo, o mantenerse en un valor constante para crear una máscara de transparencia en la parte superior de un clip.

\section{Transición personalizada}
Cualquier imagen en escala de grises se puede usar como transición (o máscara), agregándola a su carpeta \textit{/.openshot\_qt/transitions/.} Solo asegúrese de asignarle un nombre a su archivo que sea fácilmente reconocible y reinicie OpenShot. Su transición / máscara personalizada ahora aparecerá en la lista de transiciones.

\section{Propiedades}
A continuación se muestra una lista de propiedades de transición que se pueden editar y, en la mayoría de los casos, animar con el tiempo. Para ver las propiedades de una transición, haga clic con el botón derecho y elija Propiedades. Aparecerá el editor de propiedades, donde puede cambiar estas propiedades. NOTA: Preste mucha atención a dónde está el cabezal de reproducción (es decir, la línea roja de reproducción). Los fotogramas clave se crean automáticamente en la posición de reproducción actual, para ayudar a crear animaciones.

\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|m{4cm}|m{8cm}|}
\hline
Nombre & Descripción\\ 
\hline
Brillo & Curva que representa el brillo de la imagen de transición, que afecta el desvanecimiento / borrado (-1 a 1).\\
\hline
Contraste & Curva que representa el contraste de la imagen de transición, que afecta la suavidad / dureza del desvanecimiento / borrado (0 a 20).\\
\hline
Reemplazar imagen & Para depurar un problema, esta propiedad muestra la imagen de transición (en lugar de convertirse en una transparencia).\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}


